Записать модель движения самолета \eqref{eq:1-73}, \eqref{eq:1-68} в турбулентной атмосфере в форме уравнений состояния \eqref{eq:state-equation}. Построить фильтр Калмана для оценки состояния системы \eqref{eq:state-equation} приняв $\Delta\omega_z(0) = 1$ и полагая остальные начальные условия нулевыми. Для интенсивности шума $v$ рассмотреть случаи сильно и слабо возмущенной атмосферы.
\[\label{eq:state-equation}
\dot{x} = Ax + Bu + Dv.
\]
Вектор состояния $x$ определяется следующем образом:
\[ x = 
\begin{bmatrix}
\Delta\vartheta & \Delta\omega_z & \Delta\theta & U'_y & U_y
\end{bmatrix}^T
\]
здесь $\Delta\vartheta$ --- приращение угла тангажа, $\Delta\omega_z$ - приращение угловой скорости тангажа, $\Delta\theta$ --- приращение угла наклона траектории, $U'_y$ и $U_y$ --- составляющие скорости турбулентного ветра. Входные переменные $u = \delta_B$, $v = \xi_y$, $\xi_y$ --- скалярный белый с дисперсией $Q = \sigma_v^2$.

Измерению доступен вектор:
\[\label{eq:spectr}
y = 
\begin{bmatrix}
\Delta\vartheta \\ \Delta\omega_z
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 0 & 1 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix}x
+
\begin{bmatrix}
1 & 0 \\ 0 & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
w_1 \\ w_2 
\end{bmatrix},
\]
где $\begin{bmatrix} w_1 \\ w_ 2 \end{bmatrix}$ --- вектор шумов измерений с матрицей интенсивностей $R = \begin{bmatrix} 10^{-2} & 0 \\ 0 & 10^{-3} \end{bmatrix}$.